
\chapter{Introduction}
\label{chap:introdction}


% The intriduction should be atomic
%   --> No subsections, 
%   --> Title, Summary and Introduction should be written to provide increasing context
%
% The intrudction should have 3 parts: 
%
%   1. Overview (1.5 - 2 pages)
%       A sentence describing the general area of the work, 
%       A sentence describing more specifically the area of the work, 
%       A sentence "The objective of the work is too ..."
%       1 or 2 sentences describing how this was achieved (experiments, results, future)
%



% 2. Description of the work
%     A more detailed view of the previous part. Cite bibliography, highlight important work. Answer how and why



% 3. Structure of the work  
%     In section I we show that ...
%     In section II we show that ...
%
%     In the conlusion we ....
%
%     Appendix A shows .... Appendix B ...


\noindent L'introduzione deve essere atomica, quindi non deve contenere n\`e sottosezioni n\`e paragrafi n\`e altro. Il titolo, il sommario e l'introduzione devono sembrare delle scatole cinesi, nel senso che lette in quest'ordine devono progressivamente svelare informazioni sul contenuto per incatenare l'attenzione del lettore e indurlo a leggere l'opera fino in fondo. L'introduzione deve essere tripartita, non graficamente ma logicamente:

\section{Inquadramento generale}
La prima parte contiene una frase che spiega l'area generale dove si svolge il lavoro; una che spiega la sottoarea pi\`u specifica dove si svolge il lavoro e la terza, che dovrebbe cominciare con le seguenti parole ``lo scopo della tesi \`e \dots'', illustra l'obbiettivo del lavoro. Poi vi devono essere una o due frasi che contengano una breve spiegazione di cosa e come \`e stato fatto, delle attività sperimentali, dei risultati ottenuti con una valutazione e degli sviluppi futuri. La prima parte deve essere circa una facciata e mezza o due

\section{Breve descrizione del lavoro}
La seconda parte deve essere una esplosione della prima e deve quindi mostrare in maniera pi\`u esplicita l'area dove si svolge il lavoro, le fonti bibliografiche pi\`u importanti su cui si fonda il lavoro in maniera sintetica (una pagina) evidenziando i lavori in letteratura che presentano attinenza con il lavoro affrontato in modo da mostrare da dove e perch\'e \`e sorta la tematica di studio. Poi si mostrano esplicitamente le realizzazioni, le direttive future di ricerca, quali sono i problemi aperti e quali quelli affrontati e si ripete lo scopo della tesi. Questa parte deve essere piena (ma non grondante come la sezione due) di citazioni bibliografiche e deve essere lunga circa 4 facciate.

\section{Struttura della tesi}
La terza parte contiene la descrizione della struttura della tesi ed \`e organizzata nel modo seguente.
``La tesi \`e strutturata nel modo seguente.

Nella sezione due si mostra \dots

Nella sez. tre si illustra \dots

Nella sez. quattro si descrive \dots

Nelle conclusioni si riassumono gli scopi, le valutazioni di questi e le prospettive future \dots

Nell'appendice A si riporta \dots (Dopo ogni sezione o appendice ci vuole un punto).''

I titoli delle sezioni da 2 a M-1 sono indicativi, ma bisogna cercare di mantenere un significato equipollente nel caso si vogliano cambiare. Queste sezioni possono contenere eventuali sottosezioni.
